你地點食撈麵碗湯？

成日食牛腩撈麵 都見到每個人唔同食法
有d成碗湯倒落個碟到 心諗不如叫牛腩麵
自己就鐘意夾麵點一點湯食
其實正宗食法係點

用黎拎折頭

btw一乾三濕

覺得太硬就灑少少湯

廣東式粉麵，雲吞麵、牛腩麵、魚蛋粉等等，可謂香港人的comfort food，但又有多少人了解真正食法呢？

隨撈麵附上的湯一直令人有很多誤解，很多人以為它是餐湯，亦有人把它當作日式沾麵食法，更有人直接把麵加進湯裏，那為甚麼不好好的吃湯麵呢？有44年煮麵經驗的盧師傅表示，湯是為了防止撈麵變乾，因為由生粉和麵粉做出來的撈麵變乾會黏着一起，口感變軟，不爽口。昔日老師傅便因為這個原因而附送一碗湯，當麵條變乾時，把湯加進麵條拌勻，令麵條散開，口感就變回層次分明。

當係日本D沾麵咁食

完

倒湯

洗筷子

17個鐘都冇人po正真用法